@inproceedings{Miniconi-Gendrot-Bourbon-Lancia-Fougeron:JEP-TALN:2024,
    author = "Miniconi, Natacha and Gendrot, C\'edric and Bourbon, Ang\'elina and Lancia, Leonardo and Fougeron, C\'ecile",
    title = "Comparaison de mesures pour la d\'etection automatique de d\'eviance dans la dysarthrie ataxique",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "281-290",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude explore l'utilisation d'un R\'eseau de Neurones Convolutifs (CNN) pour distinguer la parole de patients dysarthriques ataxiques de celle de locuteurs neurotypiques, en utilisant diverses entr\'ees. L'objectif est d'extraire automatiquement des informations pertinentes sur les troubles de la parole. Le CNN est utilis\'e pour exploiter les caract\'eristiques temporelles et spectrales des signaux de parole via des spectrogrammes, des trajectoires de formants et des courbes de modulation cepstrale. Compar\'e \`a un Multi-Layer Perceptron (MLP) aliment\'e par des mesures acoustico-phon\'etiques cibl\'ees sur la modulation cepstrale, le CNN pr\'esente de meilleurs scores de classification dans la distinction entre dysarthrie et non dysarthrie, en particulier avec la modulation cepstrale. La population CTRL obtient de meilleurs taux de classification que la population SCA avec un MLP, alors qu'on on observe l'inverse avec un CNN.",
    keywords = "dysarthrie,deep learning,detection de d\'eviance,acoustique",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1291.pdf"
}
